藍絲曾祈殷：針對藍絲地盤佬作強檢以阻截傳播鏈

醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷表示，地盤等工地是醞釀傳播病毒的地點，有機會透過工人帶到社區，但政府現時圍封大廈的策略，只是針對傳播鏈下游的做法會滯後，認為當局應考慮為全港的工地做強檢，否則無法阻截傳播鏈。

曾祈殷接受一個電台訪問時說，以早前跳舞群組爆發為例，當時個案是經由跳舞場所傳播到各個屋苑，如果不針對源頭，難以防止病毒在社區傳播，因此認為當局應考慮改變策略，轉而為不同建築工地做篩檢的同時，曾檢測的大廈亦有機會要一檢再檢。

對於在「受限區域」內理髮的市民，亦滯留在圍封範圍是否合理，曾祈殷認為，社區有不同的傳播鏈和火頭，難以評估在「受限區域」內短時間逗留的人是否無風險，因為如果大廈的環境被病毒污染，曾逗留者不論時間長短，都有機會因接觸病毒成為傳播源頭。

他相信，政府的突擊封區行動，背後應該要有充分理據、合理懷疑才進行，包括收集各區疫情的數據，作內部跟進之用等，認為政府在行動前，可向公眾提出和解釋背後理據，應有助釋除市民的怨氣。